%% Indien je niet vertrouwd ben met Latex:
%%  Maak een .pdf als volgt:
%%  - Vul alles in 
%%  - Doe: pdflatex verslag.tex (dit produceert de .pdf)

\documentclass[12pt]{report}
%\usepackage{a4wide}

\setlength{\parindent}{0cm}

\begin{document}
\pagestyle{myheadings}
\markright{Tussentijds verslag November -  Student: Lieven Paulissen}
{\bf Titel eindwerk:}

\vspace{0.5cm}
\begin{itemize}
\item {\bf in het Nederlands:} Natuurlijke Taal representaties genereren uit IDP programma's
\item {\bf in het Engels:} Generating Natural Language representations from IDP programs
\end{itemize}


\vspace{0.5cm}
{\bf Promotor(s):} Marc Denecker, Gerda Janssens


\vspace{0.5cm}
{\bf Begeleider(s):} Jo Devriendt

\vspace{1cm}
{\bf Korte situering en Doelstelling: } 
In deze thesis wordt bestudeerd hoe IDP programma's kunnen vertaald worden naar een vereenvoudigd maar natuurlijk Engels. Het doel is om automatisch vertalingen te genereren van IDP theorie\"en of om de resultaten van IDP queries te vertalen. Het vertaalsysteem maakt bij voorkeur geen gebruik van statistische methodes of machine learning, maar werkt met een systeem van regels. Er wordt getracht zulk een vertaalsysteem in software te realiseren.

\vspace{1cm}
{\bf Belangrijkste bestudeerde literatuur:}
\begin{itemize}
\item From Logic to Language:
Natural Language Generation from Logical
Forms (Valerio Basile)
\item Structured English for Model Checking Specification (Stephan Flake, Wolfgang Mueller, J\"urgen Ruf)
\item On the role of linguistic descriptions of data in the building of natural language generation systems (Alejandro Ramos-Soto, Alberto Bugar\'in, Sen\'en Barro)
\item A semantically-derived subset of English for hardware verification (Alexander Holt, Ewan Klein)
\item Discourse Representation Theory (samenvatting) (Hans Kamp)
\item Towards linguistic descriptions of phenomena (Gracian Trivino en Michio Sugeno)
\end{itemize}
\vspace{1cm}
{\bf Geleverd werk (inclusief tijdsrapportering):}
\begin{table}[h!]
	\centering
	\label{timesheet}
	\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
		\hline
		Week & Datum       & Beschrijving                                                                                                                                                                                              & uren \\ \hline
		40   & 3/10/2016  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}introductieseminarie gevolgd\\ initi\"ele literatuurstudie \end{tabular}                                                                                      & 4            \\ \hline
		41   & 10/10/2016 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}verdere literatuurstudie \\ paper "from logic to language" gelezen\\ paper "structured english for model checking" gelezen\end{tabular}                                            & 6            \\ \hline
		42   & 17/10/2016 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}seminarie "ERC Synth Project Overview" bijgewoond \\ verdere literatuurstudie\\ IDP kennis opgefrist\\ de basis van LUA geleerd \end{tabular}                                                                                & 17           \\ \hline
		43   & 24/10/2016 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}informatie verzamelen voor eerste presentatie \\ een eenvoudige parser geschreven in python \\ om 'abstract syntax trees' te genereren\end{tabular}                & 20           \\ \hline
		44   & 31/10/2016 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}seminarie "Machine Learning and \\ Data Analytics in High Performance Sport" bijgewoond \\ eerste presentatie en rapport voorbereiden\end{tabular} & 10           \\ \hline
	\end{tabular}
\end{table}

{\bf Belangrijkste resultaten:}
Momenteel werk ik aan een parser die FO(.) formules omzet naar een 'abstract syntax tree'. Hiermee kan het vertaalprobleem opgedeeld worden in eenvoudigere deelproblemen.


\vspace{1cm}
{\bf Belangrijkste moeilijkheden:}
Bepalen welke programmeertaal ik zou gebruiken om mijn programma's in te schrijven en uitzoeken hoe je daarin een AST parser bouwt.

\vspace{1cm}
{\bf Gepland werk:} 
\begin{itemize}
	\item Een systeem uitwerken waarbij delen van een IDP programma (bv. de definities in het vocabularium) geannoteerd kunnen worden, zodat de impliciete kennis die nodig is om de formules in het programma of antwoorden op query's correct te vertalen expliciet gemaakt wordt.
	\item Analyseren hoe FO(.) formules kunnen vertaald worden met systematisch regels: in een gegeven context, hoe bepaal je de beste (meest 'natuurlijk') vertaling van een literal, hoe vertaal je logische connectieven, hoe verwijs je naar eerdere gebruikte variabelen,  
	\item Vertalingen kunnen genereren van moeilijkere theori\"en in IDP, bv. het vertalen van LTC beschrijvingen
\end{itemize}

\vspace{1cm}
{\bf Als ik verder werk zoals ik tot nu toe deed, dan denk ik 15/20 te
    verdienen op het einde.}

{\bf Ik plan mijn eindwerk af te geven in juni}


\end{document}